{"cosmos":[{"level":"1","type":"cosmos","question":"Olen s√§rav t√§ht, mis p√§eval paistab, aga mind √∂√∂sel ei n√§e, mis ma olen?","hints":[{"text":"‚Üë Annan teile valgust ja soojust."},{"text":"‚òÄÔ∏è Planeedid tiirlevad minu √ºmber."},{"text":"Mul on v√§ga-v√§ga palav."}],"options":[{"label":"Kuu","isCorrect":false},{"label":"P√§ike","isCorrect":true},{"label":"T√§ht","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"cosmos","icon":"üåç"}},{"level":"2","type":"cosmos","question":"Olen Maa kaaslane, s√º√ºtan √∂√∂ ja tundub, et vahetan igal √µhtul kuju. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Mul on faasid nagu poolkuu ja t√§is."},{"text":"M√µned arvavad, et olen juustust tehtud."},{"text":"Ma tiirlen √ºmber Maa."}],"options":[{"label":"P√§ike","isCorrect":false},{"label":"Kuu","isCorrect":true},{"label":"T√§ht","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"cosmos","icon":"üåç"}},{"level":"3","type":"cosmos","question":"Olen t√§htede grupp, mis moodustab √§ratuntava mustri taevas, esindades vahel loomi v√µi m√ºtoloogilisi kujusid. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Inimesed kasutasid mind juba ammu navigeerimiseks."},{"text":"ursa Sa v√µid teada Suurt Dipperit."},{"text":"T√§hed moodustavad mustri."}],"options":[{"label":"Planeet","isCorrect":false},{"label":"Konstellatsioon","isCorrect":true},{"label":"Komeet","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"cosmos","icon":"üåç"}},{"level":"4","type":"cosmos","question":"Olen hiiglaslik helendav plasmakera, mida hoiab koos minu enda gravitatsioon. Ma pilgutan, kui sa mind √∂√∂sel Maalt n√§ed. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Ma olen palju suurem kui Maa"},{"text":"‚ñ´ P√§ike on √ºks v√§ga oluline minust"},{"text":"Mina s√§ran tuumareaktsioonide t√µttu."}],"options":[{"label":"Komeet","isCorrect":false},{"label":"T√§ht","isCorrect":true},{"label":"Planeet","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"cosmos","icon":"üåç"}},{"level":"5","type":"cosmos","question":"Olen v√§ga suur t√§htede, gaasi, tolmu ja tumeaine kollektsioon, mida k√µik hoiab koos gravitatsioon. Meie p√§ikeses√ºsteem elab √ºhes. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Ma v√µin olla spiraalne v√µi elliptilise kujuga."},{"text":"Elame Linnuteel."},{"text":"‚Üë Minu sees on miljardeid t√§hti."}],"options":[{"label":"Nebula","isCorrect":false},{"label":"Galaxy","isCorrect":true},{"label":"P√§ikeses√ºsteem","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"cosmos","icon":"üåç"}},{"level":"6","type":"cosmos","question":"Olen kivine objekt, mis tiirleb √ºmber P√§ikese, kuid olen liiga v√§ike, et mind planeediks pidada. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Ô∏è Mind v√µib leida asteroidiv√∂√∂st."},{"text":"Olen v√§iksem kui planeet."},{"text":"Olen enamasti kivist ja metallist."}],"options":[{"label":"Asteroid","isCorrect":true},{"label":"Komeet","isCorrect":false},{"label":"Meteoor","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"cosmos","icon":"üåç"}},{"level":"7","type":"cosmos","question":"Olen v√§ike kivi- v√µi metallit√ºkk, mis p√µleb Maa atmosf√§√§ri l√§bides, tekitades √∂√∂taevas ereda valgusriba. Mis ma olen?","hints":[{"text":"M√µnikord nimetatakse langevaks t√§heks."},{"text":"‚Üë Loon v√µttestaari."},{"text":"Ô∏è Olen v√§iksem kui asteroid."}],"options":[{"label":"Komeet","isCorrect":false},{"label":"Meteoor","isCorrect":true},{"label":"Asteroid","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"cosmos","icon":"üåç"}},{"level":"8","type":"cosmos","question":"Olen suur gaasi- ja tolmupilv kosmoses. T√§hed s√ºnnivad minu sees ja m√µned moodustuvad surevate t√§htede j√§√§nustest. Mis ma olen?","hints":[{"text":"V√µin olla v√§ga v√§rvikas."},{"text":"T√§hed on minust tehtud."},{"text":"‚ñ´ Loomingu sambad on kuulus n√§ide."}],"options":[{"label":"Nebula","isCorrect":true},{"label":"Galaxy","isCorrect":false},{"label":"Must auk","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"cosmos","icon":"üåç"}},{"level":"9","type":"cosmos","question":"Olen taevakeha, mis koosneb peamiselt j√§√§st, tolmust ja kivimist. P√§ikesele l√§hemale j√µudes tekib mul n√§htav saba. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Ô∏è Mind nimetatakse vahel r√§paseks lumepalliks."},{"text":"Mul on saba, mis osutab P√§ikesest eemale."},{"text":"Halley oma on √ºks n√§ide."}],"options":[{"label":"Asteroid","isCorrect":false},{"label":"Komeet","isCorrect":true},{"label":"Meteoor","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"cosmos","icon":"üåç"}},{"level":"10","type":"cosmos","question":"Olen nii tugeva gravitatsiooniga aegruumi piirkond, et miski, isegi mitte valgus, ei p√§√§se mu t√µmbest. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Ô∏è Mul on s√ºndmuste horisont."},{"text":"Ma v√µin puhkeaega l√µigata."},{"text":"M√µned on supermassiivsed ja galaktikate keskmes."}],"options":[{"label":"Valge p√§kapikk","isCorrect":false},{"label":"Must auk","isCorrect":true},{"label":"Neutronit√§ht","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"cosmos","icon":"üåç"}}],"animal":[{"level":"1","type":"animal","question":"Mul on pikk pakiruum ja suured k√µrvad. Ma armastan maap√§hkleid! Kes ma olen?","hints":[{"text":"Olen suurim maaloom."},{"text":"Kasutan oma pagasiruumi toidu √ºlesv√µtmiseks."},{"text":"V√µin kasutada oma pagasiruumi vee pritsimiseks."}],"options":[{"label":"Koer","isCorrect":false},{"label":"Elevant","isCorrect":true},{"label":"Kass","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"animal","icon":"üêæ"}},{"level":"2","type":"animal","question":"M√§√§rin ja nurrun ning armastan hiiri taga ajada. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Olen √ºhine lemmikloom."},{"text":"Mulle meeldib juua piima."},{"text":"Mulle meeldib l√µngaga m√§ngida."}],"options":[{"label":"Koer","isCorrect":false},{"label":"Kass","isCorrect":true},{"label":"Linnuke","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"animal","icon":"üêæ"}},{"level":"3","type":"animal","question":"haugun ja liputan saba ning armastan m√§ngida fetchi. Kes ma olen?","hints":[{"text":"Mulle meeldib luid n√§rida."},{"text":"Olen tuntud kui inimese parim s√µber."},{"text":"Mulle meeldib palle taga ajada."}],"options":[{"label":"Koer","isCorrect":true},{"label":"Kala","isCorrect":false},{"label":"J√§nes","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"animal","icon":"üêæ"}},{"level":"4","type":"animal","question":"Ma v√§ntan ja ujun tiikides ja j√§rvedes. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Mul on v√µrkjalgsed."},{"text":"Mulle meeldib leiba s√º√ºa."},{"text":"Beebiparte nimetatakse pardipoegadeks."}],"options":[{"label":"Madu","isCorrect":false},{"label":"Pardike","isCorrect":true},{"label":"Lehm","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"animal","icon":"üêæ"}},{"level":"5","type":"animal","question":"Mul on pikk kael ja s√∂√∂n k√µrgetest puudest lehti. Kes ma olen?","hints":[{"text":"Olen k√µige pikem imetaja."},{"text":"Elan Aafrikas."},{"text":"S√∂√∂n enamasti lehti."}],"options":[{"label":"L√µvi","isCorrect":false},{"label":"Kaelkirjak","isCorrect":true},{"label":"Zebra","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"animal","icon":"üêæ"}},{"level":"6","type":"animal","question":"Ma m√∂irgan ja elan d≈æunglis ja mind tuntakse kui kuningat. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Mul on suur lakk."},{"text":"Olen lihas√∂√∂ja."},{"text":"Olen tugevuse s√ºmbol."}],"options":[{"label":"Tiiger","isCorrect":false},{"label":"L√µvi","isCorrect":true},{"label":"Karu","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"animal","icon":"üêæ"}},{"level":"7","type":"animal","question":"Hoppan ja kannan oma last kotis. Kes ma olen?","hints":[{"text":"Olen Austraaliast."},{"text":"S√∂√∂n taimi ja rohtu."},{"text":"Mul on h√ºppamiseks tugevad jalad."}],"options":[{"label":"K√§nguru","isCorrect":true},{"label":"Ahv","isCorrect":false},{"label":"Rebane","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"animal","icon":"üêæ"}},{"level":"8","type":"animal","question":"Libisen ja sisin ning m√µned meist on m√ºrgised. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Mul ei ole jalgu."},{"text":"Limpsin keelt, et nuusutada."},{"text":"Munen."}],"options":[{"label":"Sisalik","isCorrect":false},{"label":"Madu","isCorrect":true},{"label":"Kilpkond","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"animal","icon":"üêæ"}},{"level":"9","type":"animal","question":"Ehitan tamme ja mul on suured esihambad. Kes ma olen?","hints":[{"text":"Olen n√§riline."},{"text":"Olen Kanada rahvusloom."},{"text":"Elan √∂√∂majades."}],"options":[{"label":"Orav","isCorrect":false},{"label":"Kobras","isCorrect":true},{"label":"Raccoon","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"animal","icon":"üêæ"}},{"level":"10","type":"animal","question":"Olen suur kala, kes h√ºppab k√µrgelt veest v√§lja, r√§nnates √ºlesvoolu munema. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Olen s√ºndinud magevees."},{"text":"Karud armastavad mind s√º√ºa."},{"text":"Olen tuntud oma vastupidavuse poolest."}],"options":[{"label":"Haid","isCorrect":false},{"label":"L√µhe","isCorrect":true},{"label":"Tuunikala","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"animal","icon":"üêæ"}}]}